澳門狗：我哋唔會衰過香港

【愛瞞報道】 公屋上樓「合理期」為4年半 羅立文：我哋唔會衰過香港

今日（7日），立法會續昨日運輸工務範疇的施政辯論。議員林玉鳳關注到公屋上樓期問題，她指運輸工務司司長羅立文曾稱，現時社屋有條件可以恆常性申請，有信心可在合理期上樓，但未有提到「合理期」要多久，如將來經屋也可以恆常申請，又需要等多久才可上樓？她舉例指香港平均公屋輪候期為4年左右，她認為政府也應公布相關的資訊，避免造成恐慌性需求。羅立文回應稱「我哋唔會衰過香港」，他預計上樓期不超過4年半。

昨日羅立文在施政辯論中表示，將會供應51,000個公屋單位，其中14,000個是經屋單位，其餘34,000個是社屋單位，他透露明年中將會重開4,000個經屋申請，位置處於新城A區。他表示，新城 A區中 7個建築項目正逐項由建設辦處理，預計每月可處理 1項，其中 4個項目屬於經屋，共有 4,000多個單位，當房屋局具備條件就會開隊。羅立文又指，偉龍項目已定性為經屋，將分四期完成，若有條件，會開展偉龍第一期工程。今日房屋局局長山禮度補充指，政府明年推出新城 A區 4,000個經屋單位中，1房廳佔 25%，2房廳佔 33%，3房廳佔 42%。

議員區錦新昨日批評政府以「擠牙膏」方式推出4,000個經屋單位，又不保留輪候隊伍，羅立文表示，由於「社屋為主、經屋為輔」，過去集中處理社屋，做了大量工作，但經屋亦並非「擠牙膏」式只推出 4,000經屋單位，他認為他已優先處理社屋，讓最窮的人及有需要的人申請，「唔使訓街」，因此導致拖慢其他工作。至於區錦新提到，為何偉龍馬路公屋項目分 4期興建。羅立文表示，分開興建是不希望再出現石排灣公屋群有屋但沒有配套的情況，他指其中1個項目是社會設施，其餘3個項目是住宅。

支那狗做香港人都唔做澳門狗就已經分高低

香港好快會步台灣後塵
要同馬來西亞 泰國呢d地方比